李顯龍：中國若想融入世界秩序，不可過分「推進」自己的優勢

新加坡總理李顯龍嚴正指出：中國若想融入世界秩序，不可過分「推進」自己的優勢，要留空間給其他國家，同時勿將閣下自身遭過的歷史痛苦，施加於他人身上。

李顯龍講話，用大陸人的說法，「訊息量很大」：包括曲線奉勸中方，你的「一帶一路」，要對東南亞國家包括新加坡留一線，譬如香港發生騷亂，不要指使一名香港親中愛國的茶餐廳老闆，將中港矛盾引進新加坡來，在新加坡公然搞愛國集會、舉五星旗。

換言之就是不要喧賓奪主、以為普天之下皆是皇土，尤其是華人李光耀遠在馬六甲海峽憑雙手建立的一個獨立國家。

「自身遭遇過的不幸，不要再施加在別人的身上。」也就是說，新加坡忝為華裔為多數之多元文化國家，對於鴉片戰爭、火燒圓明園、八國聯軍攻打北京等等重複了很多次的故事，並無一聽再聽的興趣，更無意因為這些故事激起全天候全方位的毛躁、喧嘩、仇恨。在這方面， 李光耀先生做得最好：在新加坡市中心，有一面紀念太平洋戰爭日本在新加坡屠殺之華人紀念碑，但日本朝野參拜靖國神社，李光耀先生從未置一詞，更遑論唆使新加坡華人抵制日貨，真是何等政治家的氣派和情操。

在新加坡的眼中，英美帝國主義對東亞自由巿場之開發、經濟貿易之貢獻、三代華人平均財富之增幅，極之輝煌。而且李光耀先生與西方文明國家合作，六七十年代之間，眼見半海之隔的南越和高棉淪為馬列共產之血海，李光耀先生鐵腕堅守崗位，防止滲透，與戴卓爾夫人、列根總統惺惺相惜，在現代史上俱同等地位的偉大人物。

嫌新加坡地方小、天氣熱、逛來逛去只有那幾個商場、而且不准舉辦街頭紅色歌舞集會？那麼不要移民來好了，但當香港也在尾隨當年之西貢與金邊之際，你的錢還是要搬進新加坡的銀行對不對？

正如當年萊佛士發現了新加坡之後，英國人發明了樹膠和錫礦貿易，廣東福建沿海，大量農民乘船湧過來。三百年來中國人外逃的史詩，新加坡早為第一站，香港次之，二十一世紀更遇到另一波之飢不擇食，連人帶錢，捲逃目標雪梨、墨爾本、溫哥華，全部爆滿。

李顯龍總理的講話，就在如此背景之下發出，亦世紀之強音。

才子？

建議支那從新加坡開始「推進」自己的優勢先

中共唔準時找數？ 做乜轉左風

坡狗見美國出手就想跟風

牆頭草

因為美帝先係大佬，美帝吹雞，坡狗一樣要跪

條奶共狗會講哩啲

牆一直都係牆頭草，無轉風，只係一蟹不如一蟹做得太難睇

垃圾腥渣波

玻佬自己睇啦

以支那民族主義之霸道

遲早當埋你哋係中華民族

開始驚中國意識形態入侵了 多謝華記正撚樣

不要指使一名香港親中愛國的茶餐廳老闆，將中港矛盾引進新加坡來，在新加坡公然搞愛國集會、舉五星旗。

中共真係食死貓，黃絲藍絲都有喺外國學校/社會各種文宣，茶餐廳老闆言論自由就係「公然」「引進矛盾」

萊佛士表示

新加坡SAR居然敢頂撞主子？

轉風向了

by the way

借位宣傳下個app
香港地投票 - 黎投票吧！

咪on9啦 係星搞集會，你識唔識架

支那一黎就五星旗 國歌 民族主義
咁都忍得就屎都食得啦

點同黃藍絲小打小鬧

仲未返到黎

中共幾時滅咗佢哋族
霸撚住個南海口

曱大大仲唔收回李家小兒既特首任命,天朝蟈威何存

佢都唔敢啦

佢地都算SAR!?
李顯龍做副首相果陣試過高調去台灣見陳水扁 又派軍隊定期過台灣軍事演練交流 亞洲地區有邊個政府夠膽咁做?

新加坡只係打壓任何反建制勢力 但唔代表佢地奶共

坡狗的生存之道

本土坡仔唔奶姐 後欄班支那種奶呀嘛 遲早夾埋支共吞併新加坡
支共吼住好耐

無核武 佢跟本係垃圾

不要指使一名香港親中愛國的茶餐廳老闆，將中港矛盾引進新加坡來，在新加坡公然搞愛國集會、舉五星旗。

華記原來係做咗 2 5 先走到
死坡佬家下背後插左佢一刀 ... 佢點面對大陸

三姓家奴

口交部: 坡坡，回家吧

睇清楚新加坡外交往績先講啦 成個亞洲最撚恐共嘅政權肯定係新加坡

反了

一代一路投資馬來西，影響到新加坡

同馬來西亞一樣 本土馬拉人唔奶姐
多親中華人已經夠死

唔啱聽既説話=干涉內政

老細落order唔準再奶

奶唔奶係睇過政權定位嘅姐

智者，都有老豆幾成，唔係二世祖。

yes, d 藍絲之前仲狂吹奏坡佬

印象中，加坡係盡量唔靠攏任何一個外國國家，對支那如是，對美國如是
呢個係李光耀當年定下的新加坡生存之道之一

首先你睇吓時代背景先
陳水扁年代支共仲低調揾緊錢邊敢周圍搞事
刁狗上台後對周圍強硬左幾多先
坡狗依加點敢唔奶共

轉風向了

收嗲啦坡狗

新加坡政策不嬲兩邊奶

聽完就算啦

區選令風向轉咗

肯收聲未

【行動po】區選勝利大遊行！

走啦屌你老母

你只不過係中華人民共和國星加坡特別行政區嘅一隻狗咋

人地唔做牆頭草一早收左皮，
同口腔期嘅牆頭草唔同

新加坡忝為華裔為多數之多元文化國家，對於鴉片戰爭、火燒圓明園、八國聯軍攻打北京等等重複了很多次的故事，並無一聽再聽的興趣，更無意因為這些故事激起全天候全方位的毛躁、喧嘩、仇恨。

牆倒眾人推

中共如果想要特區，星加坡一定係首選！

小小坡縣膽敢反抗黨中央
真係冇大冇細

死坡狗真係on99

新加坡對呢d從來唔手軟既，你自己屋外插支外國旗包括強國旗都唔得

玻狗彈岀又彈入

劉堯波就識滅聲
正撚樣就扮睇唔到
唔係公然係乜？

垃圾玻狗一樣係玩獨裁
同共匪一齊食屎啦

Sor 借位 求推
［新職］歡迎各位手足轉職幻彩魔法師

大陸下一個目標係星加坡，你李顯蟲又耐得大陸乜何！

中國外交部發言人華春瑩表示，李顯龍沒有甚麼資格來對中國發展當中的相關問題說三道四

睇到第二段尾先睇得出
我老了

新加坡快啲回歸祖國啦

坡狗繼續賺錢至上就得 祝有一日成為中國一部分

支持中共去新加坡插旗（如果夠姜）

新加坡外交生存之道就係左右逢源
佢地到依家都堅持同台灣有軍事交流
就算發生咗香港裝甲車單嘢 中共做到咁出面要佢地停 新加坡都仲繼續同台灣軍演

佢地平時屌鳩香港示威者出發點唔係討好中共
而係想同自已國民講 唔好學香港人咁淨取埋啲無謂嘢 經濟要緊啊

中華人民共和國新加坡省省長做乜講啲咁嘅嘢

一早已經有喇 咪就係嗰啲中華大鄉裡聯會

扮撚哂蟹 之講乜當香港人死咁

食左藥拿？

識多左地道本地人就知，反中感覺愈來愈強，特別係男人（可能基於參過軍），但同時佢地都會屌下香港亂。

坡狗最想香港死
一世都無可能會同路

新加坡自古以來…

口交部準備攻打新加坡

坡狗又周圍含撚

奶你就奶啦屌

中國內政不容許新加坡説三道四

唔好以為之前屌柒香港人我哋會唔記得
成撚日就想做鳩死香港做第二粒東方之珠
收皮啦垃圾坡狗政府

坡狗收嗲啦
冇人想理你講乜春

中國新加坡特別行政區

嫌新加坡地方小、天氣熱、逛來逛去只有那幾個商場、而且不准舉辦街頭紅色歌舞集會？那麼不要移民來好了，但當香港也在尾隨當年之西貢與金邊之際，你的錢還是要搬進新加坡的銀行對不對？

呢句野用係香港 同埋其他移民國家都好岩用

新加坡就快成為中国其中一個省

歡迎新加坡加入
全球收中國皮大陣線

坡狗就係坡狗
真係狗嚟

新加坡特別行政區

你踩到人地地頭

強烈譴責新加坡傷害中國13億人民感情

飲大咗?

中國咁好恰 明眼人一定踩多腳

趁你病 攞你命

美國人權法既影響力在於帶風向 加埋區選個結果咁震撼

因新加坡手握麻六甲海峽/馬六甲海峽

支共哩幾年想同泰國開條新運河
坡狗唔知幾撚驚

篇野才子寫？
仲以為坡佬講

SIngSar

The Government of the Sing special administrative region

華記正L樣仲話唔想因為佢損害中玻關係

新加坡明明係中國既，咁厚面皮唔回歸。
一點都不能少。

共諜

奶完左就奶右

第2段

中國點會想融入世界。中國是想自己套要世界跟佢

屌完全係心聲
中國人真係世界上最撚煩既民族
以前都冇咁撚煩
好似啲烏蠅飛黎飛去咁
驚死人唔知點解存在咁
一時就講下香港永遠是中國的
一時就屌下人地干預內政
一時就被迫害妄想症上腦
成日幻想全世界外國人迫害中國人
中國人係全世界啱撚晒，其他人錯晒
成日以為自己30年就可以崛起就大撚晒咁，幻想自己個套中國式社會主義可以套用晒去西方，好撚嘔心

快啲收編坡佬啦

新加坡要被大陸接管了

住死裏打

一帶一路向中国新加坡特別行政區輸出革命

李顯龍段話仲有後半段的，後面奶共奶到出晒面。

陶傑個人講嘢其實唔麼原則～～

華記同胞在新加坡輸出革命失敗，身陷囹圄

新加坡唔係真正奶共
試下好似華記咁係新加坡傳教
其實新加坡係極度排共
只係好似暴雪咁I love China’s money
但試下共產黨踩過界 割席肯定快過光速

奶到雪雪聲

屌你老母
仲撚世界仔過香港人

屌尻中共放華記去尻up

冇架啦 共產黨一日唔收皮 一日都唔會理咩世界跌序 淨係以為自己玩撚哂

唔係食死貓 係佢地縱容到佢班信徒

你講既以前係幾時？ 我有生之年都係覺得咁撚煩 唔尊重別國文化 又周街屙屎尿 而且唔係一少部份人

全球風向都轉緊轉得慢執輸，慘過敗家

喂喂喂 企開啲啦dnlm
成日踩香港最想香港死嘅坡坡跟咩大隊
你條隊喺對面呀